「人權觀察」負責人赴港發表報告遭拒入境：港府令人失望 北京壓力下自由流失

人權觀察執行長肯尼士・羅斯（Kenneth Roth）原定赴港出席該組織《2020世界人權報告》發表會，但於昨日（12日）抵港時，遭港府拒絕入境，未有給任何理由。

羅斯表示，「拒絕讓我入境香港正好生動反映了當前問題」，港府的舉動令人失望，亦再次表明北京正在加強壓制香港，進一步限制香港人在「一國兩制」下享有的有限自由。

人權觀察原本預定在本月 15 日舉行記者會，發表652頁的《2020世界人權報告》當中評鑒 100 個國家的人權情況。羅斯在今年度的導論中特別警告：中國政府正集中火力攻擊全球人權保障體系。由於未能入境，羅斯已將發布會改在 1 月 14 日於紐約聯合國舉行。

羅斯過去曾多次訪問香港，包括 2018 年 4 月赴港發表人權觀察關於中國就業市場性別歧視的研究報告。

去年 11 月27 日，美國總統特朗普簽署《香港人權與民主法案》，12 月 2 日中國宣布對人權觀察等數家設於美國的民主宣導機構。當時北京和香港當局均未進一步說明細節。

根據人權觀察，香港入境當局曾多次拒絕批評大陸或香港政府的訪客入境，包括本月初一名為香港抗爭做紀錄的美籍攝影師，去年 9月 的美籍學者蓋瑞特（Dan Garrett）和2017 年 10 月的英籍香港觀察（Hong Kong Watch）創辦人羅傑斯（Benedict Rogers）。

羅斯又說，中國維權人士經常慘遭監禁、酷刑和強迫失蹤，相形之下，自己被拒絕入境是小事一椿。他指中國干涉人權觀察等國際組織的工作，無異於全球性的言論審查，各國政府應在為時已晚之前起身抵制。

亮劍了

禁止外國勢力入境 之後到咩？
捉哂外國公民防間諜？

Rap: 香港已經好自由

Kenneth Roth 本人都係咁講呢件事, 大家一齊推比更多人知